# DrawRun API

## Оглавление

1. [Кратко про REST](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%BE-%D0%BF%D1%80%D0%BE-rest)
2. [Структура запроса](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%81%D0%B0)
3. [Painting](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#painting)
   1. [Поля](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F)
   2. [Методы](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B)
4. [User](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#user)
   1. [Поля](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8F-1)
   2. [Методы](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BE%D0%B4%D1%8B-1)
5. [Аутентификация и авторизация](https://gitlab.com/drawrun/drawrun_backend#%D0%B0%D1%83%D1%82%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B8%D1%84%D0%B8%D0%BA%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%B8-%D0%B0%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F) 

## Кратко про REST 
В любом `GET` запросе в теле можно передать нужные поля по ключу `fields`.  
Удаление объекта - метод `DELETE`.  
Обновление объекта - метод `PUT` (обновленные поля в теле запроса).  
Добавить новый объект - метод `POST` (значения полей в теле запроса)

## Структура ответа
Сервер всегда возвращает json. По ключу `response` находится ответ на данный запрос.
Если произошла ошибка, то по ключу `error` будет строка с сообщением ошибки. Если все прошло успешно, и сервер не должен вернуть каки-либо данные, то ответ будет ```{"result": "ok"}```
<!-- В поле `updates` находится массив словарей. Сейчас там будут уведомления только об ачивках, но может будет что-то еще. -->
<!-- 
Структура словаря в массиве `updates`:
```javascript
{
    "type": "achievement" // пока есть только achievement
    // остальные поля специфичны для данного обновления, я напишу поля ачивки
    "title": "Пробежать 5км" // название ачивки
    "icon50": "/achievements/icons/cF1s32GvsdRvX1B9.jpeg" // url иконки ачивки
}
``` -->

Стандартные сообщения ошибок для всех url:  
`authorization_required` - необходимо передать в запросе `access_token`, чтобы пройти авторизацию  
`invalid_token` - токен не прошел проверку  
`token_expired` - у токена закончилось время жизни

## Painting

### Поля:
| Поле | Тип   | Описание |
|------|-------|----------|
| `id` | _str_ | Уникальный идентификатор рисунка |  
| `name` | _str_ | Название рисунка |
| `experience` | _int_ | Опыт, который получит пользователь за этот рисунок |
| `thumbnail50` | _str_ | url миниатюры рисунка 50x50 пикселей (для карточки в каталоге рисунков) |
| `thumbnail200` | _str_ | url миниатюры рисунка 200x200 пикселей |
| `author` | _int_ | id пользователя, который создал рисунок |
| `path` | _json_ | Путь рисунка (JSON, в котором хранится информация о рисунке) |
| `rating` | _int_ | средняя оценка рисунка от 1 до 10 |
| `lat` | _float_ | широта, где находится рисунок |
| `lon` | _float_ | долгота, где находится рисунок |

`path` имеет вид:
```javascript
[ // массив точек в порядке, в котором их нужно пробежать
    {
        "lat": 57.235634643432,
        "lon": 60.345345235634
    },

    ...

    {
        "lat": 57.235634699349,
        "lon": 60.100054021012
    }
]
```

### Методы:

#### `/painting/get_local_popular/`, methods: `GET`
Получить популярные рисунки поблизости.  
Ключи в запросе:  
`lat` - широта координта пользователя.  
`lon` - долгота координат пользователя.  
`offset` - отступ от начала списка рисунков (для подгрузки рисунков в списке)  
`amount` - количество рисунков, которые нужно получить в ответе. (максимум 500, по дефолту 500)

#### `/painting/<str:id>/`, methods: `GET`, `PUT`, `DELETE`
Необходима авторизация для методов `PUT` и `DELETE`.  
Получить, изменить или удалить рисунок по `id`.
При создании/обновлении рисунка, в теле передаются поля по ключам.
При получении рисунка можно указать по ключу `fields` требуемые поля.

#### `/painting/<str:id>/thumbnail/`

#### `/painting/<str:id>/start/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Начать пробежку рисунка с этим `id`

#### `/painting/<str:id>/send_geolocations/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Отправить массив геолокаций в теле запроса.

Пример запроса:
```javascript
{
    "geolocations": [
        {
            "lon": 45.2342366343,
            "lat": 57.5235436342,
            "time": 2342352352342, // время в unixtime, когда пользователь находился по данным координатам 
        },

        ...

        {
            "lon": 45.2348783520,
            "lat": 56.0000061231,
            "time": 2342352929393,
        }
    ]
}
```

Возможные ошибки:
`you_are_not_running_this_painting` - Рисунок либо не начат, либо приостановлен, либо закончен.

#### `/painting/<str:id>/pause/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Приостановить пробежку

#### `/painting/<str:id>/continue/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Продолжить пробежку

#### `/painting/<str:id>/finish/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Завершить пробежку.

Возможные ошибки:  
`painting_is_not_ended` - сервер решил, что пользователь еще не добежал рисунок.

#### `/painting/`, methods: `POST`
Необходима авторизация.  
Создать новый рисунок. В запросе по ключу `painting` передавать словарь со значениями полей. 
В поле `author` можно передавать только собственный `id` пользователя.

 ## User

### Поля:
| Поле | Тип   | Описание |
|------|-------|----------|
| `id` | _int_ | уникальный идентификатор |
| `username` | _str_ | униклальный никнейм пользователя |
| `avatar_url50` | _str_ | url аватара пользователя 50x50 пикселей |
| `avatar_url200` | _str_ | url аватара пользователя 200x200 пикселей |
| `name` | _str_ | Имя |
| `surname` | _str_ | Фамилия |
| `email` | _str_ | Электронная почта |
| `level` | _int_ | Уровень, на котором сейчас находится пользователь |
| `experience` | _int_ | Количество очков опыта у пользователя на этом уровне |
| `experience_to_next_level` | _int_ | Количество очков опыта для повышения уровня |
| `total_kilometers` | _int_ | Общее количество километров, которые пробежал пользователь |
| `completed_paintings` | _array\<int\>_ | Список id рисунков, которые пробежал пользователь |
| `paused_paintings` | _array\<int\>_ | Список id рисунков, которые пользователь начал бежать |
| `authored_paintings` | _array\<int\>_ | Список id рисунков, которые сделал пользователь |
| `referral_code` | _str_ | Реферральный код, который могут ввести друзья, чтобы получить бонус |

### Методы:

#### `/user/<str:id>/`, methods: `GET`, `PUT`
При получении в теле запроса по ключу `fields` можно передать массив полей, которые нужны.
Получить пользователя по id. Пользователь может изменить только сам себя.
При изменении передавать новые значения полей в теле запроса.

#### `/user/`, methods: `POST`
Зарегистрировать пользователя

Обязательные поля:  
`username`  
`name`  
`surname`  
`email`  
`password`  
`repeat_password`  

Необязательные поля:  
`referral_code`  
`avatar` (на сервере сами создадутся миниатюры нужного размера)
 
## Аутентификация и авторизация
Мы будем использовать jwt. Чтобы пройти афторизацию при последующих запроса в заголовке запроса нужно указывать `access_token` под ключом `Access-Token`.

#### `/account/login/`, methods: `POST`
поля в теле запроса:  
`login` - `email` или `username`  
`password` - пароль пользователя

Возвращает json:
```json
{
    "access_token": "eyJhbGciOiJIUzI1NiIsInR5cCI6IkpXVCJ9.eyJzdWIiOiIxMjM0NTY3ODkwIiwibmFtZSI6IkpvaG4gRG9lIiwiaWF0IjoxNTE2MjM5MDIyfQ.SflKxwRJSMeKKF2QT4fwpMeJf36POk6yJV_adQssw5c",
    "refresh_token": "fnkmseof2309tgujsd98oj3fmiodisa0dsa3"
}
```

`access_token` - это и есть jwt. Длительность жизни этого токена 15 минут, после чего он перестает быть валидным.  
`refresh_token` - нужен, чтобы обновить `access_token` и `refresh_token`. Он живет 60 дней. Его можно сохранять на диск устройства, когда `access_token` должен храниться только в оперативной памяти.

Чтобы пройти авторизацию, нужно при каждом запросе на любой url в теле запроса добавлять поле `access_token`.

#### `/account/logout/`, methods: `POST`
Выйти из учетной записи, то есть сделать `access_token` и `refresh_token` недействительными.

#### `/account/refresh/`, methods: `POST`
Обновить пару токенов с помощью `refresh_token`
